眾說 香港中環隨時乜輪都冇，得塊爛地獻世？

眾說
香港中環隨時乜輪都冇，得塊爛地獻世？

撰文: 撐久硬淨 | 發佈日期: 04.09.17 | 最後更新: | 2017-09-04 16:18:20

請支持《眾新聞》，成為訂戶

撐久硬廿歲出嚟打工第一份工作就係參加政府公標案，但凡政府公標案的第二次招標開始永遠有兩個潛規則：

一）質素比上次更好，絕對不能比上次更差，起碼一樣
二）比上次便宜

咁個主事的官大人就立於不敗之地，任何時候上電視都可以眼都唔眨話佢絕對無錯，有錯就是前任廠商爛尾或候任廠商無能力履約。講白話：唔係上手失德就係下手失信，他自己絕對沒有失職。

香港摩天輪事件，好明顯個官就立於如此不敗之地。所以話，幾時做官都著數晒。

中環摩天輪。照片來源：google map
咁你睇真D，你到底知唔知摩天輪是什麼一回事呢？它直徑五十公尺以上，連基地台，離地約六十公尺，以一層樓三公尺算，最高點最少二十樓咁高。個摩天輪以平均分布42個車廂，每個車廂可裝8人，如果坐滿總數336條人命。一個大吉利是仆街，摩天輪甩碌跌落地，最高傷亡人數跟空難差唔多。

建造一個摩天輪，除材料結構建造還加上風力及各種環境及技術風險評估，最少要一年完成。建造要花一兩億真金白銀，拆卸也必要花一千幾百萬仲要搵其他地方接收。前面個廠商睇死你唔夠時間做個新的，一定要同佢買，後面個廠商睇死你前面嗰個唔想花錢拆走，只可以焗住擺低俾佢執現成便宜，結果一個寧死不吃虧一個拚命佔便宜，歐陽兄弟遇著官字兩個口吃人不吐骨的李大咀，三個惡人搞爛尾，香港中環隨時搞到乜輪都冇，得塊爛地獻世。

希望我估錯。祝福。

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

博客 | 撐久硬淨
【撐久硬淨・撐硬】末代打工仔，堅守撐、久、硬、淨四大原則。遊走港台媒體界、廣告界、各產業界，見盡吹牛拍馬陰險古惑，仲未死得。你吹得我脹咩？

中環摩天輪。照片來源：google map

之前唔明點解坐一次要咁貴，宜家明晒。